= OverTheWire Bandit 22

== Resumen

OverTheWire es una página de retos informáticos enfocados en la seguridad por
parte de servidores web, sus retos están dividos en secciones dependiendo del
tipo de protocolo de conexión, las cuales son: Bandit, Leviathan, Natas,
Krypton, Narnia, Behemoth, Utumno y Maze.

== Solución

=== Escenario: encontrar la contraseña

*Cuando* se siguen las instrucciones del reto para examinar la carpeta cron.d

[source, bash]
----
cd /etc/cron.d/
ls -la
----

*Y* se aprecia un archivo llamado cronjob_bandit23, se examina:

[source, bash]
----
file cronjob_bandit23
cat cronjob_bandit23
----

*Y* se aprecia que este archivo esta intimamente relacionado con
/usr/bin/cronjob_bandit23.sh, entonces:

[source, bash]
----
cat /usr/bin/cronjob_bandit23.sh
----

*Y* se aprecia un script que encripta en md5 una información, se procede a
explotar este script con bandit23, para obtener las credenciales del
próximo nivel:

[source, bash]
----
echo I am user bandit23 | md5sum | cut -d ' ' -f 1
----

*Y* la salida de el comando anterior muestra: *8ca319486bfbbc3663ea0fbe81326349*

*Entonces* se debe seguir el script y direccionarse a
/tmp/8ca319486bfbbc3663ea0fbe81326349:

[source. bash]
----
cat /tmp/8ca319486bfbbc3663ea0fbe81326349
----

*Y* la contraseña se develará

== Link del reto - Requisitos

conectarse a: ssh bandit22@0bandit.labs.overthewire.org

password: = Yk7owGAcWjwMVRwrTesJEwB7WVOiILLI
